
\begin{flushleft}
\index{Punschen kommer}
\subsection*{\large{Punschen kommer}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Vals ur ''Den Glada Änkan''}}
\end{flushleft}

Punschen kommer,\\
punschen kommer,\\
ljuv och sval.\\
Glasen imma,\\
röster stimma\\
i vår sal.\\
Skål för glada minnen,\\
skål för varje vår!\\
Inga sorger finnas mer,\\
när punsch vi får.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Änglapunsch}
\subsection*{\large{Änglapunsch}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Änglamark}}
\end{flushleft}


Kalla den gudagåva eller himlanektar, vad du vill.\\
Punschen den gyllne, de gamla oss skänkte.\\
Vet att så länge som punschen nånsin funnits till\\
glädjen den höjde och sorgerna dränkte.\\

Blunda och dröm om en blommande sommarnatt,\\
svala bersåer där punschen står immig.\\
Eller en höstdag när Nordan har lekt tafatt,\\
varm punsch som ångar och ärtsoppa simmig.\\

Punschen den älskas av alla och envar.\\
Låt festen börja - låt punschen få flöda!\\
Skål alla vänner som någonting i glaset har,\\
hedra nu minnet av gamle kung Oscars da'r!\\
 
Kalla den gudagåva eller himlanektar, vad du vill. \\
Punschen den gyllne, som får oss att drömma.\\
Fukta din strupe, låt inte flaskan få stå still,\\
skåla för punschen och glasen vi tömma!\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Alla sorters punsch}
\subsection*{\large{Alla sorters punsch}}
\end{flushleft}


\small{\textit{Herrar:}}\\
$\parallel$: Punsch, punsch,\\
punsch, punsch,\\
punsch, punsch,\\
alla sorters :$\parallel$\\

\small{\textit{Damer:}}\\
När supen runnit hädan,\\
och maten lagts därpå.\\
Och kaffet står på bordet,\\
vad vänta vi då på?\\
$\parallel$: Jo punsch, jo punsch,\\
jo alla sorters punsch! :$\parallel$\\


\newpage
\begin{flushleft}
\index{Lilla punschvisan}
\subsection*{\large{Lilla punschvisan}}
\end{flushleft}


Det var en gång jag tänkte\\
att punschen övergiva,\\
men det får inte ske\\
så länge jag får leva.\\
För när jag en gång dör,\\
så står det på min grav:\\
Här vilar en, som finska punschen aldrig övergav.\\

Jag gillar, jag gillar punschen,\\
jag gillar den som punschen skapat har.\\
Jag gillar, jag gillar punschen,\\
jag gillar punschen och hans far.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Djungelpunsch}
\subsection*{\large{Djungelpunsch}}
\end{flushleft}


\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Var nöjd med allt som livet ger}}
\end{flushleft}


Jag gillar alla tiders punsch,\\
en punsch till frukost, punsch till lunch, \\
en punsch till förrätt, varmrätt och dessert. \\
Jag gillar punsch för vet du va', \\
rent kaffe gör ju ingen gla'. \\
Så punsch för fulla muggar vill jag ha. \\

Med konjak du lockar, \\
den bästa Renault. \\
Förlåt om jag chockar \\
och tar punsch ändå. \\
Och bjuder du på nån förnäm likör \\
så får du ursäkta, det kanske stör. \\
Jag väljer hellre Grönstedts Blå, \\
en Cederlunds eller Flaggpunsch å \\
- kanske du har ren Platin? \\

Jag gillar punsch \\
så ge mig punsch \\
och jag är din. \\
För evigt din.\\

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Festus punschvisa}
\subsection*{\large{Festus punschvisa}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Midnatt råder}}
\end{flushleft}


Punschen, punschen rinner genom strupen,\\
ner i djupen.\\
Blandas, konfronteras där med supen,\\
där med supen.\\
Gula droppar stärker våra kroppar,\\
punsch, punsch, punsch.\\


\begin{flushleft}
\index{Bamsepunschen}
\subsection*{\large{Bamsepunschen}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Bamses sång}}
\end{flushleft}

Bamsepunschen slinker ner i halsen,\\
smakar gott och lenar riktigt bra.\\
Steg för steg så värmer punschen magen,\\
fyller gott och gör en god och glad.\\
Fyller fullt i alla glasen,\\
tar det slut så fyll i vasen,\\
det är skönt att va i gasen,\\
''Skål nu ta mig fan!''\\
Bamsepunschen slinker ner i halsen,\\
smakar gott och lenar riktigt bra.\\


% \begin{center}
% \index{Ode till punschen}
% \subsection*{\large{\\Ode till punschen}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Oxdragarsång}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% $\parallel$: Jag älskar, älskar punschen\\
% och punschen älskar mig.\\
% Mig plågar ständigt vanvettig längtan efter dig!\\
% Du smeker min strupe, berusar min själ.\\
% Du värmer mitt inre och vill mig bara väl. :$\parallel$\\

% \begin{flushright}
% \small{\textit{S. Pensar}}
% \end{flushright}

\newpage
\begin{flushleft}
\index{Vädjan till punschen}
\subsection*{\large{Vädjan till punschen}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Sov du lilla videung}}
\end{flushleft}


Kom nu lilla punschen min,\\
följ nu efter supen.\\
Snart så skall du åka in\\
ner igenom strupen,\\
till mitt stora magpalats,\\
där det finns så mycket plats.\\
Kom nu lilla punschen,\\
följ nu efter supen.\\


\begin{flushleft}
\index{Punsch, punsch}
\subsection*{\large{\\Punsch, punsch}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Ritsch, ratsch}}
\end{flushleft}


$\parallel$: Punsch, punsch, filibom-bom-bom,\\
filibom-bom-bom, filibom-bom-bom. :$\parallel$\\

Vi har ju både Cederlunds och \\
Carlshamns Flagg och \\
Grönstedts Blå och lilla Caloric.\\
Det blir för trist med sodavatten,\\
sodavatten, sodavatten.\\
Det blir för trist med sodavatten,\\
nej, ge mig lite punsch.\\

% \newpage
% \begin{center}
% \index{Punschvisa}
% \subsection*{\large{Punschvisa}}
% \end{center}


% \begin{flushright}
% \small{\textit{Bort allt vad oro gör}}
% \end{flushright}
% \vspace{-8pt}

% Bort allt vad oro gör, \\
% bort allt vad hjärtat kväljer.\\
% Tänk när du sväljer\\
% gör punschen dig säller\\
% till kropp och själ.\\
% $\parallel$: Novitie! Gör du just som vi gör. \\
% Vet denna drycken ger humör. \\
% O, den är präktig, för ljuvlig,\\
% allsmäktig!\\
% Arrack, ack ja! :$\parallel$\\

% Bort allt vad oro gör, \\
% allt är ju stoft och aska. \\
% Låt oss bli raska \\
% och tömma punschflaskan \\
% bland vännerna. \\
% $\parallel$: Novitie! Gör du just som vi gör, \\
% klunka ur glasen som sig bör. \\
% Punschen är präktig, för ljuvlig,\\
% allsmäktig!\\
% Arrack, ack ja! :$\parallel$\\

\newpage

\begin{flushleft}
\index{Crambamboli}
\subsection*{\large{\\Crambamboli}}
\end{flushleft}

När Gud en gång den vackra världen skapade\\
då fann Han allting ganska gott.\\
Han tyckte dock, att Adam borde\\
få något drickbart på sin lott.\\
$\parallel$: Så satt Han pricken över i\\
och skapade crambamboli,\\
cram-bim-bam-bamboli, crambamboli! :$\parallel$\\

Napoleon, han var en tapper krigare\\
som du, som jag, som mången annan.\\
Och vet du vad om honom sades,\\
var grunden till hans tapperhet?\\
$\parallel$: Napoleon med sitt kompani,\\
han drack ett glas crambamboli,\\
cram-bim-bam-bamboli, crambamboli! :$\parallel$\\

\ThisLLCornerWallPaper{0.95}{bilder/Johannasbilder/crambamboli_del1.jpg}


\newpage

Vill du som jag hos flickor göra lycka?\\
Det kan gå bra, det kan gå galet.\\
Och vet, det är ett vågat stycke,\\           
som kräver ganska mycket mod.\\
$\parallel$: Men jag vill hålla ett mot tri,\\
att hjälpa skall crambamboli,\\
cram-bim-bam-bamboli, crambamboli! :$\parallel$\\

Crambamboli, ja, det är jordens härlighet\\
och världens salighet, förvisso!\\
En härlig dryck för tjocka magar\\
och för den magre ganska gott.\\
$\parallel$: All världens sorg och tyranni\\
skall vika för crambamboli,\\
cram-bim-bam-bamboli, crambamboli! :$\parallel$\\

\ThisLRCornerWallPaper{0.92}{bilder/Johannasbilder/crambamboli_del2.jpg}

\newpage


\begin{flushleft}
\index{Studiemedelsrondo}
\subsection*{\large{Studiemedelsrondo}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Ösa sand}}
\end{flushleft}


Vi dricker punsch till lunch, \\
när vi har fått avin. \\
Vi lunchar hela dagen,\\
tills kassan gått i sin. \\

Vi dricker punsch till lunch. \\
Det är en medicin, \\
som hjälper mot det mesta \\
och ger oss glada grin. \\

Vi dricker punsch ger stuns \\
åt tentamensamnesin. \\
Vi dricker för att trösta \\
och fira som små svin. \\

\textit{(Sista versen kan med förbehåll lämnas bort vid finare \\ tillställningar)}\\

För mycket punsch till lunch,\\
nu mår jag som ett svin.\\
Helkass hela dagen\\
och munnen en latrin.\\


\newpage


\begin{flushleft}
\index{Kaffevisan}
\subsection*{\large{Kaffevisan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Du ska få min gamla cykel}}
\end{flushleft}

Vi har ätit och mår så väldans bra,\\
och nu vill nog säkert kaffe alla ha.\\
Snart så får vi höra stönen,\\
när vi sjunger ''kaffebönen''\\
det skall höras ända bort till nästa stad.\\

Kaffe, kaffe, kaffe, konjak och likör\\
ger åt alla här ett väldigt gott humör.\\
Och det kan ni ge er katten\\
vi skall sitta hela natten\\
dricka, kaffe, kaffe, konjak och likör.\\

Ofta får man höra ordet kaffetant.\\
Husets herre säger ofta helt galant:\\
Du min rara, du min sköna,\\
älskar du din kaffeböna\\
mer än mig, det kan väl inte vara sant.\\

Kaffe, kaffe, kaffe, konjak...\\

Uti alla väder smakar ''fikan'' gott,\\
och hos damer ofta tungan får så brått,\\
och man skulle nog bli häpen,\\
om man kom på kafferepen,\\
munnen går som om den vore smord med flott.\\

Kaffe, kaffe, kaffe, konjak...\\



\newpage
\begin{flushleft}
\index{Sista punschvisan}
\subsection*{\large{Sista punschvisan}}
\end{flushleft}

\vspace{-8pt}
\begin{flushleft}
\small{\textit{Auld Lang Syne}}
\end{flushleft}


När punschen småningom är slut \\
och flaskan blivit tom, \\
då vänder vi den upp och ner \\
tills dess inget rinner ut. \\

$\parallel$: Så slickar vi, så slickar vi \\
båd' utanpå och in \\
och finns det ännu något kvar \\
får det va' till sämre dar. :$\parallel$\\
